On rappelle que $\sqrt{a}$ est le nombre positif dont le carré est $a$.

Il vérifie donc $\sqrt{a}\times \sqrt{a}=a$.

Comme $a$ est un carré, c'est un nombre positif.

Ainsi, la racine carrée d'un nombre négatif n'existe pas.

\medskip

\textbf{Méthode} : Pour montrer qu'une racine carrée existe, il suffit de montrer que le nombre sous le radical est positif.
\medskip

\begin{itemize}
  \item Comme $\pi>3$ alors $3-\pi$ est un nombre négatif. \\
        Ainsi, $\sqrt{3-\pi}$ n'existe pas.
  \item On a
        \begin{align*}
          -\left(-7\right)^{2} & =-\left(-7\right)\times \left(-7\right) \\
                               & =-49
        \end{align*}
        Comme $-49$ est un nombre négatif,   $\sqrt{-\left(-7\right)^{2}}$ n'existe pas.
  \item On a
        \begin{align*}
          \left(-3\right)^{2} & =\left(-3\right)\times \left(-3\right) \\
                              & =9
        \end{align*}
        Comme $9$ est un nombre positif, $\sqrt{\left(-3\right)^{2}}$ existe.
\end{itemize}